Aas: Argumente von Patentinflations-Kritikern und sonstigen Informatikern
Nia: L'Office Européen des Brevets a depuis quelques années illégalement accordé des brevets sur des problèmes dont la solution consiste en un programme d'ordinateur. Maintenant ses dirigeants, en collaboration avec avec la Commission européenne, visent à changer le droit en vigeur pour l'adapter à leurs pratiques. Ils n'ont pourtant jamais étudié éffets de ces changements sur le développement de l'économie ou de l'informatique.
Aci: Documents
Nzi: Miroirs
Wnu: Etudes d'impact
Rec: Jurisprudence
Knr: Pour Swpat
Pro: Contre Swpat
Lnn: Personnalités
Uhk: Pétitions
Mdg: Nouvelles
Aay: Analyses
Ont: Organisationen
Ssg: Divers
Lis: Liste complète
Ptn: E-Brevets
Dak: Imprimables
geo: Disque
Gea: Récensions
Nzr: Forum
Nie: Actualité
Kus: Analyses
Beu: Lettres
Air: Groupes de Travail
MdW: Sponsors
Tgn: Conférences
PiB: Antériorité
Nia: L'Office Européen des Brevets a depuis quelques années illégalement accordé des brevets sur des problèmes dont la solution consiste en un programme d'ordinateur. Maintenant ses dirigeants, en collaboration avec avec la Commission européenne, visent à changer le droit en vigeur pour l'adapter à leurs pratiques. Ils n'ont pourtant jamais étudié éffets de ces changements sur le développement de l'économie ou de l'informatique.
Sse: Systematisch Dokumentationen
poW9: protecting competition against the abuse of software patents
sme: systematische Dokumentation der Fragen, um die es geht.
Cga9: Consumer Project on Technology: Public Policy Issues Related to Intellectual Property
wcs: Ralph Nader warnt im Namen des Verbraucherschutzes vor monopolistischen Auswüchsen des geistigen Eigentums
SWg9: Software Patents - Leage for Programming Freedom
Imo: Initiative von Richard Stallman u.a., die um 1990 das Problem ausführlich beleuchtete.
Rft: RMS calls for boycott of Amazon
AWc: Amazon hat sein triviales %(q:1-Klick-Patent) genutzt, um Konkurrenten zu torpedieren.  Nicht alles, was legal ist, ist auch anständig.
IPw9: Internet Patent News Service
Ngu: Nachrichten-Mailingliste mit Schwerpunkt Softwarepatente
wtr: wichtige Informationsquelle
Pri9: Professional Services for Busting Bad Patents
Phe: Patentinfo-Suchdienst von Gregory Aharonian
Pro9: Prosa
Iae: Italienische Dokumentation über die Gefahren von Softwarepatenten
DWP: Das Logo %(q:No Patents)
DWt: Der Autor
OWr: Organisation für ein nicht-kommerziell orientiertes Internet
Srt: Stellungnahmen diverser, vor allem französischer Politiker nach der letzten Konferenz der Patentorganisationen
lje9: linki do organizacji przeciwnych patentom software'owym
ciP: %{KS}s polnische Anit-Patent-Seite
TWt12: The Game Anti Patent Ring
And: Akute Patentgefahren haben Entwickler und Anwender von Computerspielen zur Bildung eines Aktionsbündnisses veranlasst.

# Local Variables:
# mailto: mlhtimport@a2e.de
# login: swpatgirzu
# passwd: XXXX
# srcfile: /usr/share/emacs/20.7/site-lisp/mlht/swpatdir.el
# feature: swpatdir
# doc: swpatfapro
# txtlang: fr
# coding: utf-8
# End:
